# Сайт регистрации на Кубок ИТМО

Сайт позволяет участникам зарегистрироваться на турнир. Записи о регистрации сохраняются в БД и Google Таблицы, уведомления о регистрации приходят в Telegram.

## Запуск

1. Установить [Python](https://www.python.org/downloads/) и [Poetry](https://python-poetry.org/docs/)

1. Склонировать репозиторий и перейти в его директорию

1. Установить проект с зависимостями и активировать виртуальное окружение

    ```shell
    poetry install
    poetry shell
    ```

1. Создать файл `.env` и задать в нём необходимые переменные окружения, описание которых доступно в классе [Settings](src/reg/config.py)

1. Запустить сервер

    ```shell
    uvicorn reg:app
    ```

## Разработка

Перед коммитом код нужно проверить линтером и отформатировать:

```shell
ruff .
black .
```

Сообщения коммитов, комментарии и документация ведутся на русском языке.
